<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on devme4f&#39;s blog</title>
    <link>https://devme4f.github.io/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on devme4f&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 20:45:24 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://devme4f.github.io/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Là con sóng, tưởng vỗ về</title>
      <link>https://devme4f.github.io/notes/2025/waves/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 20:45:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://devme4f.github.io/notes/2025/waves/</guid>
      <description>Là con sóng, tưởng vỗ về Lâu rồi lại có tâm trạng để viết, tâm trạng cụ thể ở đây là buồn. Có lẽ lúc buồn cũng là lúc ta cảm thấy thật cô đơn, lạc lõng, nỗi lòng ấy cứ ở mãi trong lòng, nặng trịch như từng cơn sóng, chẳng muốn nói cho ai nghe, bởi ta sợ họ không thể thấu hiểu.
Để lắng nghe và thấu hiểu những gì chưa từng trải qua thật khó, một người lớn lên trong gia đình đầy đủ vật chất/tình cảm, liệu họ có hiểu được tổn thương của những người bị &amp;ldquo;bỏ rơi&amp;rdquo;, một người cố gắng và may mắn có được những cơ hội để thành công, liệu họ có hiểu những cố gắng/khó khăn của người không có được cơ hội ấy, để rồi dần bỏ cuộc và thất bại, hay chỉ là sự phán xét, hạ thấp người khác.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sợ hãi đến bao giờ</title>
      <link>https://devme4f.github.io/notes/2024/so-hai-den-bao-gio/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 20:05:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://devme4f.github.io/notes/2024/so-hai-den-bao-gio/</guid>
      <description>Sợ hãi đến bao giờ Muốn viết một bài kỹ thuật hay nhưng sợ mình chưa đủ giỏi
Muốn viết gì đó thật ý nghĩa nhưng cuộc sống mình cũng chẳng thú vị đến vậy
Muốn chia sẻ nhiều hơn nhưng sợ bị cho là khoe khoang
Muốn mở lòng hơn thì lại sợ bị phán xét.
Ơ nhưng cuộc đời ngắn lắm, muốn mà không dám làm thì bao giờ làm?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
